李嘉誠轉讓Zoom公司1.6%股份 其中部分給予其子李澤楷

【彭博】-- 億萬富翁李嘉誠將他長期持有的Zoom Video Communications Inc.股票部分轉讓給其子李澤楷。

本周提交的監管文件顯示，作為Zoom最大股東之一，李嘉誠通過英屬維爾京群島投資工具減持了470萬股，相當於該公司股本的1.6%。假設他不再擁有所轉讓股份的任何利益，則減持後持有Zoom股份的比例為6.6%，按最新收盤價計算價值83億美元。根據彭博億萬富翁指數，李嘉誠的財富將降至約320億美元。

知情人士稱，李澤楷從其父手中獲得Zoom不到1%的股份，未說明其余股份的轉讓對象。因交易並未公開，知情人士不願具名。

李嘉誠早在2013年就投資了Zoom。該公司赴美國上市時，他持有的股份價值約8.5億美元，隨著Zoom在新冠疫情期間成為居家工作和學習的重要工具，在此次股份轉讓前他所持股票價值已飆升至大約100億美元。

根據彭博財富指數，Zoom股份現在約占李嘉誠財富的四分之一。此前李澤楷沒有Zoom股份。

原文標題Li Ka-shing Gives Zoom Shares to Son in $2 Billion Stake Revamp

爸爸

佢地兩父子

一個走失左騰訊，另一個走失左隻 priceline

keep 住既話身家多過依家兩倍

幾年前唔知咩專訪講

楷楷係靠自己白手興家打造電訊大王

靠自己投胎做李嘉誠個仔

冇佢老豆個朵中銀肯借錢俾條大學都未畢業嘅人做咁大單LBO?

2013 年 點解佢可以咁叻既

咁又好老實
佢地唔放既話
呢兩隻冇可能有機會上位

佢個二仔真係廢柴黎

不過咁講 佢係個班富二代入面 確實算係靠自己打出黎

雖然當然最主要係投啱胎啦

做富二代最忌頭腦多多但冇料

敗家咪敗家，畀我做富二代，我一定做敗家仔

廢？
佢劏散戶果陣你都可能未識買股票

玩財技蛇吞象
收購完搞到間公司無哂錢
然後裁員賣哂啲嘢得番個殼
啲嘢自此都係又貴又唔值

做到+x哥個仔已經贏咗地球99.9%人

你d語氣勁適合做狗/奴隸

白手興家。。。。

我好難白手興家，因為無老豆比我既創業資金

就算我中左一億六合彩，我都好難白手興家，因為無老豆比我一隊精兵同人脈

99.9%即係每一千人羸999個。。。

而且，用龐大資金"白手興家"既機會，普通人最多只有一次

淨返個個咪elon papa個仔

富你老母二代二世祖啊

屌 夠海洋公園個主席廢

其實佢都唔知自己買左隻咁既野

如果佢係廢柴
依個世界上大部分人都係廢柴

二世祖有少少貶義
不如 含住金鑰匙出世？

再望下大劉寧願比2奶都唔比package lau

本多終勝
大包圍揾啲公司投資一兩百萬
其中一間發到圍已經贏

李澤楷都5X歲
其實可以見到任何富2代做生意都係輸多嬴少
證明當初起家果班富豪並無下放權力同財富
而果班富2代既所謂影響力或人脈都係黎至上一代
其實都同英國女皇一樣 老既唔放
下面果D咪等囉

淨係個名都贏晒

投資既野大把機會 依家咪扑中左zm

兩父子請咗個連登仔
身家起碼多10倍

靠自己父親個名空手入白刃咋

騰訊衣排都奶嘢喎

佢入股果時3蚊仲要未折股 如果冇放做左世界首富

蛇吞象傳聞係袁天凡教路

起動資金100 億

識營運不如識投資

李嘉誠早在2013年就投資了Zoom
有無咁癲 果陣應該無人知係咩黎

佢好似有team人，專幫佢搵創新科技行業來投資。咩蛋粉、新肉...都係果班人搵返來。

李生兩個仔點講都唔算廢啦，係平庸姐

二仔都叫平庸
連燈仔真係好勁

用財技拎左間hkt返黎喎

隻qq唔會俾李嘉誠揸住
支共唔會信得過李嘉誠/俾佢賺大錢

佢仲揸住700既話。支那點會俾700繼續做到一哥

維港投資 周小姐

揸到2014年都唔得掂啦

ps:騰訊大股東係外資公司

X哥都一早入埋btc

而家咪都係外資
阿里爸爸又係

咁即係全球有700萬人高過佢？
頂多7000，即99.9999%

priceline 幾錢

佢未來人來㗎
梗係賺到呢啲錢啦
佢重係Facebook 早期投資者
數之不盡咁早先見之明

有錢仔咪得囉

無咁多如果
佢有呢個老豆已經係百世積落嚟嘅福份

大仔繼承大部分
一出世已經贏淨全球幾十人

李嘉誠應該重有2% Facebook 股份

果時應該係馬化騰老豆要成哥幫佢地上市，佢老豆係鹽田港做官，應該同x哥有關係

想睇巴打cv

應該係城哥依家最大既單一投資

但實際上佢無問佢老竇拎過錢

當年係成個market 都有個比而家Tsla 更大ge 信念
有咩問題都好 李+x 一定會科水俾個仔救老電

咁算唔算白手興家 我都唔識定義

出名勁

係回歸之後唔可以俾英國把握電訊呢啲敏感行業

唔係誠哥上通北京，下達西敏，Richard 買撚到，講錢吳光正冇咩

誠仔自己渣住3無得買
俾楷仔買

下一個問題 錢從那裡來
銀行借 然後 傻散個袋埋單

我老母講起盈科數碼動力仲係咬牙切齒

啲小朋友邊識咩叫VC、三輪融資
淨係見到2013年就覺得有眼光
事實係人地分餅無窮撚份
做大再上市

平民新年派利是俾個仔
誠哥就派股份

好肉酸
你咁叻介唔介意係到分享比大家你有乜嘢成就

二仔美國渣住隻殼股

你知唔知騰訊最大股東係邊個

邊個呀

佢呢啲投n個project
根本間中中幾個冇咩特別
佢地自己咪又係跟其他vc coinvest
有邊單係自己一個invest或者lead series a b啊
vc扑中賺幾百幾千倍大把啦,望下美團快手堆series a b investor賺咗幾多

你睇番佢點玩隻8號仔

就知佢盡得老豆真傳（技術上）

出名勁同心狠手辣
老豆都驚

天使基金，衰左個d你唔知ja

誠哥唔比啦
你d錢係老豆嘅
佢叫你做咩你就要做咩啦
你估誠哥想屋企出個淨食唔做嘅仔咩
有錢人要面架

班小朋友係咁
去返13年果時咪又係笑鳩人買d無用野
自己買埋果d唔知乜鬼gme大麻股就覺得自己有眼光

電動輪椅

講狠佢真係一個狠樣黎... 但次次都係老豆救返佢

咁就唔出奇了

連燈仔：無老豆佢只係一個普通打工仔

誠哥成日話d福布斯撚屌唔岩架條數 報少左

佢都廢隻hkt呃左幾多錢，你知唔知？佢呃緊人果時唔知你出左世未

你係咪想講南非果間野？

果間野一早俾支那收購咗
支那有冇得收購李嘉誠？

睇多d料先串人啦

打造近排新落嚟？

首先要有「李嘉誠」信用保障

不嬲佢都中意投資初創

如果佢唔係誠哥嗰仔
恐怕已破產
pccw $2x 跌到變仙股

睇完大紀元定係蘋果
頭三大股東係南非政府,挪威主權基金同埋美國capital group
頭十大仲有幾隻鬼佬fund同埋阿布扎比主權基金

睇多d料先串人啦
我就睇好多啦,我知你睇咗工商銀行買咗standard bank揸住naspers個篇鳩up呀嘛

比中國咩公司收購左?

咁一定唔岩架啦

人地計資產。cash同唔公佈既係計唔到。

誠哥紅顏知己個d咪又係誠哥既。

楷哥送比個港姐女朋友層樓都過億。福布思又計落去咩。

你口中既3大股東加埋控股幾多%

你最叻叻啦
人地上市披露個3個大股東一定係假嘅

南非政府同交易所比中共操控, ownership造假
共產黨揸住51%

巴打柒咗就潛啦
唔信交易所披露,唔信政府,唔信bloomberg
只信自己同大紀元

間公司破左產都唔驚啦...
你比著普通人衰左就返唔到轉頭
就算衰左佢果d叫經驗

我咪問你3大股東揸埋幾多%
答唔到？
真係好笑， 3大持股比例咁少
你就柒咗就潛

支那最多國企黨企，分散控制表面上咪唔係大股東

你又唔熟股市又唔熟支那國情
咪學人拋書包

講到佢好似係神咁。

屌⋯⋯人地有錢大包圍ja。唔中個d就冇人題架啦。

得架啦大紀元編輯
有冇諗過全職寫小說

人地annual report有埋所有股東breakdown
3成南非人/政府,5成歐美
全部都係共產黨分身黎

nasdap s&p 500個堆全部都係咁
其實全世界晨早比共產黨收購咗

繼續死雞撐飯蓋拋幾句國情啦
回你條on9仔都嫌拉低iq
冇source冇根據
淨係識得講我話係就係呢d濕鳩argument

3大股東幾多控股幾多

你係咪有閱讀障礙？
問咗你幾次都答非所問

3大股東揸住18%
100大基金股東揸住60%,全部南非/歐美基金
洗唔洗比埋bloomberg個list你啊
陰謀論大作家
naspers 700 pair trade做咗十幾年
不嬲大部分揸住嘅都係鬼佬fund
不過睇你條柒頭應該都未聽過naspers
淨係識得鳩up "間南非公司共產黨揸住"

我一開波就話支共信唔過李嘉誠
你就走去講最大股東

問你3大控股幾多
你就走去講股東breakdown

你係咪弱智？ 我講東你就講西

得架啦
100大股東
jpm am, blackrock, capital, adia, manulife, schroders
全部共產黨人頭黎,夾埋幫共產黨揸住60%
我輸,巴打你好叻叻,You win

3間加埋得18%
你都好意思講

btw, 我一開始係講支共信唔過李嘉誠
有冇講錯先

邊條柒頭越拉越遠呀

好呀，你出到聲我就唔客氣

我想要bloomberg個list, 唔該

另外我冇講過控股股東
controlling shareholder咩意思都唔知就唔好用呢d terms啦
呢啲冇ownership concentration既公司都可以spin到係共產黨收購咗
巴打唔做ibank真係嘥晒

又多一個答非所問

真係好煩

利申 唔熟

我講支共信唔過李嘉誠
同你堆廢話有咩關係？

你小學畢業未？ 學咗邏輯未

你明顯係5 毛
人地講東你就講西去呃post呃留言轉移視線

夠味

錢唔係問題
人脈先係問題
最後都係靠投胎

咁同支共信唔過李嘉誠有咩關係？

我答你3大股東幾多姐
咁不如你答我3大股東渣住幾多
等我學下嘢

習近平未上之前信唔過江派李嘉誠信得過南非鬼佬
咩logic,請指教

吊，吳光正又咪靠外父船王

原來真係弱智

追post先嘈啦

已經唔係講騰訊
你講騰訊股東分佈
我唔係問騰訊3大股東

佢又咪係葡萄撚一名 🍇🍇🍇

信唔過李嘉誠就唔可以信其他人？
咩邏輯

小超財技禁醒都俾人叫廢枈

你d邏輯威d

聽你咁講 我都安心少少

繼續撐啦ching 我支持係繼續死撐
如果唔係無花生比我食 無得笑

柒就潛啦

都係套返你個邏輯

就咁回4個字就算？
打多啲理論啦 好想學嘢